\documentclass[aspectratio=1610,10pt]{beamer}
\usetheme[titleformat=smallcaps,progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage{soul}

\usepackage{appendixnumberbeamer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\usepackage{fontawesome}

\usepackage[absolute,overlay]{textpos}

\metroset{block=fill}

\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\lstset{%
  language=Python,
  basicstyle=\ttfamily,
  %keywordstyle=\color{mLightBrown}\bfseries,
  %commentstyle=\color{mLightGreen},
  %stringstyle=\color{mLightGreen},
  %backgroundcolor=\color{mBackground},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\ttfamily,
  stepnumber=2,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  frame=none,
  framerule=1pt,
  tabsize=2,
  rulesep=5em,
  captionpos=b,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=false,
  framexleftmargin=0em,
  framexrightmargin=0em,
  xleftmargin=0em,
  xrightmargin=0em,
  aboveskip=1em,
  belowskip=1em,
  morekeywords={},
}
\lstMakeShortInline|
\newcommand{\footref}[1]{ \begin{textblock}{20}(.3,15)\scriptsize #1\end{textblock}}

  \definecolor{c1}{HTML}{2C3E50}
\definecolor{c2}{HTML}{E74C3C}
\definecolor{c3}{HTML}{2980B9}

\setbeamercolor{normal text} { fg= c1 , bg= white }
\setbeamercolor{alerted text}{ fg= c2 , bg= white }
\setbeamercolor{example text}{ fg= c3 , bg= white }

\title{Bienvenue en INF1005A}
\date{1er septembre 2016}
\author{jean-francois.pambrun@polymtl.ca}
\institute{École Polytechnique de Montréal}

\begin{document}
\maketitle


\begin{frame}{Expérience Académique}
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item DEC en systèmes ordinés du CÉGEP de l'Outaouais
      \vfill
    \item Baccalauréat en Génie Électrique de l'ÉTS
      \vfill
    \item Début d'une maîtrise à l'ÉTS
      \begin{itemize}
        \item évaluation des pertes liées à la compression d’images médicales
      \end{itemize}
      \vfill
    \item Passage au Ph.D. à l'ÉTS
      \begin{itemize}
        \item optimisation de la compression et de la transmission d’images médicales
      \end{itemize}
        \vfill
      \item Postdoc à Poly/crCHUM
        \begin{itemize}
          \item recalage multimodale à l'aide de réseau neuronaux (deep learning)
        \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Expérience d'Enseignement}
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item 15-20 charges de laboratoire
      \begin{itemize}
        \item environnement de développement de logiciels (ele116)
        \item analyse et traitement d’images (ele747)
        \item systèmes répartis dans le domaine de la santé (gts840)
      \end{itemize}
      \vfill
    \item 4 charges de cours
      \begin{itemize}
        \item environnement de développement de logiciels (ele116)
        \item analyse et traitement d’images (ele747)
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}[standout]
  Et vous? \pause
  \vfill
  Qui a fait une technique ? \\\pause
  \vfill
  Qui a déjà programmé (>10 lignes) ? \\\pause
  \vfill
  Qui a déjà écrit un programme (>100 lignes) ? \\\pause
  \vfill
  Qui a déjà participé au développement d'une \\ application (>10 000 lignes) ? \\
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Pourquoi programmer}
  \begin{itemize}
    \item Pourquoi apprendre à programmer en \textit{<<place program here>>}?
      \begin{itemize}
          \vfill
        \item Tout ingénieur doit avoir une connaissance minimale du\\ fonctionnement des outils qu'ils utilisent.
          \vfill
        \item Augmenter votre qualité de vie en automatisant les tâches redondantes.\\
          Par exemple, j'ai des scripts pour:
          \begin{itemize}
            \item installer mon ordinateur (\href{https://github.com/jpambrun/dotfiles2/blob/master/install.sh}{@github})
            \item me logger sur Internet au crCHMU (\href{https://github.com/vikraman/firewall-auth-sh/blob/master/firewall-auth.sh}{@github})
            \item vérifier l'état de ma consommation Internet (\href{https://github.com/jpambrun/dotfiles2/blob/master/bin/bin/conso.py}{@github})
            \item même ce document est <<codé>> (\href{https://bitbucket.org/jpambrun/inf1005a/src/21d201747df6ac376c92d9a04fad8bde44ddaebc/pres.tex?at=master&fileviewer=file-view-default}{@bitbucket})

          \end{itemize}
          \vfill
        \item Analyse de données
          \begin{itemize}
            \item Résultats de laboratoire
            \item Analyse d'observations
          \end{itemize}
      \end{itemize}
      \vfill
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Quelques directives}
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item Utilisez le forum
      \begin{itemize}
        \item pour vos questions concernant le cours;
        \item pour vos questions concernant les labos.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item Vous êtes libre (et responsable des vos études)
      \begin{itemize}
        \item[>] vous pouvez sortir à tout moment pour jaser, prendre un appel, etc;
        \item[>] vous n'avez aucune raison de déranger.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
  \begin{itemize}
    \item Le plagiat.. j'aime vraiment pas ça. Fun facts:
      \begin{itemize}
        \item j'ai envoyé trois groupes étudiants au comité de discipline dans le passé;
        \item j'ai été représentant étudiant au comité de discipline de l'ÉTS.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \vfill
\end{frame}


\end{document}
